\chapter{Über diese Vorlage}

Diese Vorlage zielt darauf ab, eine gute Grundlage für viele verschiedene Arten von Arbeiten zu sein.
Das heißt im Umkehrschluss, dass sie von Haus aus nicht für jede Arbeit geeignet ist.
Sie ist aber ein guter Anfang, damit man sich beim Schreiben um viele Kleinigkeiten keine Gedanken mehr machen muss, weil sie in der Vorlage schon bedacht wurden.
Nichtsdestotrotz: Keine falsche Scheu.
Die Vorlage darf gerne bearbeitet werden.
Teile können gelöscht werden und andere Teile neu hinzugefügt.

Wie ist diese Vorlage entstanden?
Die Ursprünge liegen in meinem eigenen Studium.
In vielen Hausarbeiten und Ausarbeitungen habe ich mir viel selbst angeeignet aus Paketdokumentationen, Stack Exchange und alten Mailing"=Listen.
Über die Zeit wuchs die Hauptdatei immer weiter an und wurde sehr unübersichtlich, weil ich aus alten Arbeiten immer sämtlichen Code mit in die neue Arbeit genommen habe.

Zwischen meiner IHK"=Abschlussprüfung und meiner Bachelorarbeit habe ich dann begonnen, den \LaTeX{}"=Code aus den alten Arbeiten durchzugehen.
Sinnvollen Code habe ich behalten und thematische zusammengefasst.
Anpassungen, die ich nur für eine Arbeit gebraucht habe, wurden ignoriert.